---
answer:
    - $\ce{ Ag^+(aq) + Cl^-(aq) -> AgCl(s) }$
    - $\ce{ Hg2^{2+}(aq) + 2 I^-(aq) -> Hg2I2(s) }$
    - $\ce{ Ba^{2+}(aq) + SO4^{2-}(aq) -> BaSO4(s) }$
    - $\ce{ 2 Bi^{2+}(aq) + 3 S^{2-}(aq) -> Bi2S3(s) }$
    - $\ce{ Ba^{2+}(aq) + CO3^{2-}(aq) -> BaCO3(s) }$
---

**Apresente** a equação iônica para as reações.

a. $\ce{ AgNO3(aq) + NaCl(aq) -> }$
b. $\ce{ Hg2(NO3)2(aq) + NH4I(aq) -> }$
c. $\ce{ BaCl2(aq) + Na2SO4(aq) -> }$
d. $\ce{ K2S(aq) + Bi(NO3)3(aq) -> }$
e. $\ce{ Ba(CH3CO2)2(aq) + Li2CO3(aq) -> }$

---

a. Analisando os íons em solução vemos que o precipitado será $\ce{AgCl}$, portanto a reação iônica irá incluir apenas os íons que o geram, ficamos então com:
$$\ce{Ag^{+}(aq) + Cl^{-}(aq) -> AgCl(s)}$$

b. Analisando os íons em solução vemos que o precipitado será $\ce{Hg2I2}$, portanto a reação iônica irá incluir apenas os íons que o geram, ficamos então com:
$$\ce{Hg2^{2+}(aq) + 2I^{-}(aq) -> Hg2I2(s)}$$

c. Analisando os íons em solução vemos que o precipitado será $\ce{BaSO4}$, portanto a reação iônica irá incluir apenas os íons que o geram, ficamos então com:
$$\ce{Ba^{2+}(aq) + SO4^{2-}(aq) -> BaSO4(s)}$$

d. Analisando os íons em solução vemos que o precipitado será $\ce{Bi2S3}$, portanto a reação iônica irá incluir apenas os íons que o geram, ficamos então com:
$$\ce{2Bi^{3+}(aq) + 3S^{2-}(aq) -> Bi2S3(s)}$$

e. Analisando os íons em solução vemos que o precipitado será $\ce{BaCO3}$, portanto a reação iônica irá incluir apenas os íons que o geram, ficamos então com:
$$\ce{Ba^{2+}(aq) + CO3^{2-}(aq) -> BaCO3(s)}$$
