---
answer:
    - $\dfrac{1}{1 + 2\sqrt{\dfrac{K_2}{K_1}}} = \dfrac{1}{3}$
    - $1 + \dfrac{1}{\sqrt{K_1K_2}} = \pu{1,05}$
---

Um ácido dicarboxílico, $\ce{A}$, é misturado com etanol. O sistema é mantido em $\pu{25 \degree C}$ e os equilíbrios são estabelecidos:
$$
\begin{aligned}
    \ce{ A(l) + EtOH(l) &<=> M(l) + H2O(l) } && K_1 = 20 \\
    \ce{ M(l) + EtOH(l) &<=> D(l) + H2O(l) } && K_2 = 20
\end{aligned}
$$

a. **Determine** o rendimento máximo para a conversão do ácido dicarboxílico no monoéster, $\ce{M}$.
b. **Determine** a razão entre as frações molares de etanol e do ácido dicarboxílico na mistura inicial para que a fração molar de monoéster no equilíbrio seja máxima.

---

Sendo $a$ a quantidade inicial de ácido e $ra$ a quantidade inicial de etanol, podemos escrever os seguintes balanços:
$$a=[A]+[M]+[D]$$
$$ra=[M]+[EtOH]+2[D]$$
$$[\ce{H2O}]=[M]+2[D]$$
A última e penúltima relação vem da estequiometria das reações, veja os problemas 73 e 72.
$$K_{1}=\frac{\ce{[M][H2O]}}{\ce{[A][EtOH]}}$$
$$K_{2}=\frac{\ce{[D][H2O]}}{\ce{[M][EtOH]}}$$
Considerando um rendimento $\alpha_{1}$ para geração do mono e $\alpha_{2}$ para a geração do di, chegamos nas equações:
$$[A]=a(1-\alpha_{1}-\alpha_{2})$$
$$[\ce{H2O}]=a(\alpha_{1}+2\alpha_{2})$$
$$[\ce{EtOH}]=a(r-\alpha_{1}-2\alpha_{2})$$
Temos 5 equações e 5 incógnitas(assumindo que sabemos a quantidade inicial $a$) de ácido, então basta resolver, vamos isolar tudo em função de $[M]$:
Cálculo de $a$ em função de $[M]$  e $\ce{[D]}$a partir das constantes de equilíbrio:
$$K_{1}=\frac{(M)(M+2D)}{(a-M-D)(ra-M-2D)}$$
$$K_{2}=\frac{D(M+2D)}{M(ra-M-2D)}$$
$$\frac{K_{1}}{K_{2}}=\frac{M^{2}}{D(a-M-D)}$$
Resolvendo para a:
$$a=\frac{M^{2}K_{2}}{K_{1}D}+M+D$$
$$a=\frac{(\alpha_{1}a)^{2}K_{2}}{K_{1}\alpha_{2}a}+\alpha_{1}a+\alpha_{2}a$$
$$\alpha_{1}^{2}(K_{2})+\alpha_{1}(K_{1}\alpha_{2})+\alpha_{2}^{2}K_{1}-\alpha_{2}K_{1}=0$$
Para maximizar $\alpha_{1}$ basta minimizar $\alpha_{2}$, vamos escrever então como um polinômio do 2 grau em $\alpha_{2}$:
$$\alpha_{2}^{2}(K_{1})-\alpha_{2}(K_{1}-\alpha_{1}K_{1})+\alpha_{1}^{2}K_{2}=0$$
O valor de x que minimiza a expressão será:
$$x=\frac{-b}{2a}$$
$$\alpha_{2}=\frac{K_{1}(1-\alpha_{1})}{2K_{1}}$$
$$\alpha_{2}=\frac{1-\alpha_{1}}{2}$$
Voltando na expressão e calculando $\alpha_{1}$:
$$(\frac{1-\alpha_{1}}{2})^{2}(K_{1})-(\frac{1-\alpha_{1}}{2})(K_{1}-\alpha_{1}K_{1})+\alpha_{1}^{2}K_{2}=0$$
Resolvendo para $\alpha_{1}$:
$$\alpha_{1}=\frac{1}{1+2\sqrt{\frac{K_{2}}{K_{1}}}}$$
Usando que $K_{1}=K_{2}:$
$$\boxed{\alpha_{1}= \frac{1}{3}}$$
Cálculo de $\alpha_{2}$:
$$\alpha_{2}=\frac{1}{3}$$

Cálculo de $r$ a partir da primeira constante de equilíbrio:
$$K_{1}=\frac{\frac{a}{3}(\frac{a}{3}+ \frac{2a}{3})}{(\frac{a}{3})(a(r- 1))}$$
Usando que $K_{1}=20$
$$20=\frac{1}{(r- 1)}$$
$$\boxed{r=1,05}$$



