---
data:
- $E(\ce{Ti^{2+}/Ti}) = \pu{-1,63 V}$
- $E(\ce{Mn^{2+}/Mn}) = \pu{-1,18 V}$
---

Considere a reação:
$$
    \ce{ Mn(s) + Ti^{2+}(aq) <=> Mn^{2+}(aq) + Ti(s) }
$$
**Assinale** a alternativa que mais se aproxima da constante de equilíbrio da reação em $\pu{298 K}$.

- [x] $\pu{5,6e-16}$


---


O enunciado fornece as seguintes reações:
$$\ce{Mn^{2+}(aq) +{\color{red}2}e- ->Mn(s)\;\;\;}\ce{\Delta G^\circ1}$$
$$\ce{Ti^{2+}(aq) + {\color{red}2}e- ->Ti(s)\;\;\;}\ce{\Delta G^\circ2}$$
A reação desejada é a seguinte:
$$\ce{Mn(s) + Ti^{2+}(aq) <=> Mn^{2+}(aq) + Ti(s)\;\;\;}\ce{\Delta G^\circ3} $$
Perceba que essa reação é a segunda menos a primeira então pela lei de Hess:
$$\ce{\Delta G^\circ3}=-\ce{\Delta G^\circ1}+\ce{\Delta G^\circ2}$$
$$-\ce{RT\ln K}=-(-\ce{n_{1}FE^{\circ}1})+(-\ce{n_{2}FE^{\circ}2})$$
Porém a 25 °C sabemos que $\dfrac{\ce{RT}}{\ce{F}}\ln10=0,059$ a 25°C então ao dividir por $\ce{-F}$ de ambos os lados ficamos com:
$$0,059\log \ce{K}=-({\color{red}2}\ce{E^{\circ}1})+({\color{red}2}\ce{E^{\circ}2})$$
$$0,059 \log \ce{K}=-(2\cdot(-1,18))+(2\cdot(-1,63))$$
$$\boxed{\ce{K}=\pu{5,6e-16}}$$
